[哲學］有冇人諗過，人死左之後係永遠消失

細個嘅時候成日喺度諗，如果我死咗之後，係永遠消失。
呢一個消失係指係世界上永遠消失，係宇宙上永遠消失。
過多幾多千年，幾多萬年，你亦都唔會再出現。係永永遠遠係呢個世界消失。
人生呢個遊戲，只有一次機會，亦唔會重新嚟過。當你死咗之後，你亦都冇機會再玩一次。
冇地獄，亦都冇天堂，你嘅靈魂係永遠咁樣消失，呢一種感覺好奇怪。
可能你依家係20歲30歲40歲50歲60歲70歲，過多60年50年40年30年20年10年，你就可能會從呢個世界上永遠咁樣消失，生命其實好短暫，而呢一種短暫亦都唔會重來。

嗰個時刻，依家存在嘅你，永遠都唔會再存在，冇天堂同地獄，冇魔鬼冇上帝，只有nothing .對於呢一種感覺大家有咩意見

我成日都係咁諗..諗諗下個心就會好驚...因為人死左之後係乜都冇..如果連靈魂都冇..我就永遠咁消失..呢種空虛感好無力...

當玩game，一隻遊戲玩一次，無論win輸都係玩一次，下隻全新遊戲全新人物全新世界，又可以玩

每次諗親都會好驚

我都係細個到而家都係咁諗, 成日都諗到喊, 我諗同經歷都有關. 究竟點先會舒緩到呢樣嘢...

咁如果永生呢？ 會唔會仲驚， 即係幾千萬年都唔死

所以要留低一啲野

好難

咩野

多重宇宙 有好多個另一個自己

我覺得人係有分靈魂同肉體
死亡係肉體唔再適合靈魂，所以靈魂要離開，可能去一個大pool度(集體潛意識)
因為記憶係收埋係肉體而唔係靈魂，所以靈魂去下一個肉體時冇上一世記憶

利申：鳩up

應該去創意台
Btw 我覺得人死後 就好似你閉上左眼咁
咩都冇 冇感覺 冇意識 冇意念

但係留低嘢都無辦法令你死後嘅情況改變

其實你講得岩
就算有天堂或者輪迴都好
死左果個既你已經唔再係你
至少無晒你身邊識既人
已經證明唔到果個係你
已經係另一個存在

其實死左會唔會有靈魂存在呢？即係你仲可以觀察呢個世界

姐係會變左鬼？
依個問題 只有死後先有答案

由細到大都係咁諗
死亡真係好恐怖
自己永遠消失
呢個世界唔再關自己事
好得人驚

本身來自虛無，死後回歸虛無，有咩問題？

你又唔可以話係鬼因為靈魂只可以觀察周圍飄，如果係鬼嘅話就可以操控d野，如果死左之後係咁都幾好

所以話宗教幾偉大，可以減少人類對於死亡既恐懼。

sor 講得好1999

站開啲啦

但消失其實又有咩好怕呢？
大家都係公平嘅
帶唔到野黎 帶唔到野走

Imagine there's no heaven
It's easy if you try
No hell below us
Above us only sky
Imagine all the people
Living for today... Aha-ah...

Imagine there's no countries
It isn't hard to do
Nothing to kill or die for
And no religion, too
Imagine all the people
Living life in peace... You...

You may say I'm a dreamer
But I'm not the only one
I hope someday you'll join us
And the world will be as one

如果未來可以將人既意識放入電腦， 身體可以用義體代替， 你又肯唔肯？

咩都無都冇咁驚
我更驚嘅係死完之後又 loop 過
一模一樣 loop 無限次

呢種真係好無癮

其實大家有無諗過呢個世界都係自己幻想出黎？
你識得嘅人 唔識嘅人
佢地嘅樣 講過嘅樣
甚至呢個世界所有生物死物
都係你想像出黎

如果係咁 咁其實死又有咩可怕
可能會好似「醒」返
去返真實世界
又或者再「瞓」返

我細個成日諗
之後發現再諗都無q用
決定唔9理佢

same

可以會去第二個世界係講魔法 武俠

我估似訓到熟睡個陣咁
虛無一片

但你唔會驚瞓

由而家科學對人腦既研究所知
無論思考記憶等等全部都係大腦活動
即係話如果你死左就唔好再諗住仲有咩靈魂識得飄黎飄去
不過
其實死亡又冇你諗到咁恐怖既
你話幾千年幾萬年甚至幾十億年都只係喺你仲有意識既角度下出發
事實上同瞓覺一樣 你只要失去意識 無論過幾多億年對你黎講都只係一瞬間
生命只係物質既其中一個形態
就算你死左你仍然存在
只係以唔同形式繼續存在姐

上堂學過
死其實唔可怕 因為我啲死果一刻已經唔存在 而因為我哋唔存在 所以根本唔駛怕

理論上死亡冇內在或者外在嘅壞處 只有相對上嘅壞處
因為死令我哋失去左生存多幾年或者幾十年嘅機會 而係呢一段時間 我哋有機會經歷其他美好嘅事

理論同機會成本差唔多

又喺時候推介下影視作品演繹嘅
the man from earth

好驚，合埋眼之後，我意識去左邊？

我唔知道完全熄機會係點，好怕好怕

三種諗法
第一種係靈魂被製造出黎 經歷左一次生命之後就消失
第二種係靈魂一開始就存在 然後不斷循環 經歷生與死
第三種係第一二種溝埋
靈魂被製造出黎 經歷左幾次循環之後就消失

總之所有野都應該要平衡到
例如有靈魂出現就一定會有靈魂消失

不過科學係有可能錯既 依家係物理學既quantum theory入面 有人提出意識係可以同腦分開 即係人死左係有可能繼續存在

唔知呢覺得呢個世界有好多可能性 而且聽啲人話碟仙筆仙 呢啲野講到似層層 希望有一日科學証明到呢啲野 到時候就知有無靈魂既存在

無得好驚，因為死亡必定來臨

第4種諗法

靈魂只係錯覺

實際上係對自身既認知偏差

用異體代替嘅身體係咪仲算係一個人？
不過如果係得到永生嘅，我應該寧願選擇死亡

最近都成日諗 人一死就真係玩完
就算真係有來世 都會完全忘記上世既記憶
會不斷諗自己死左會永遠同唔到自己最親既人再一齊
所以愈黎愈怕死

我都覺得係咁，所以唔會信任何宗教

ghost in the shell係咩就上上黎幫手宣傳呀

你陣間瞓教咪又係咁

樓主嘅講法真係好少會諗
好多時都假設咗係輪迴轉世
但如果係樓主嘅講法係真
我會開心啲 我成日好驚有下世
對生存無乜興趣 唔係厭世 但覺得做人好攰
唔希望有來世

我想永生wor 如果有一個健康既身體 有好多好多野可以做

死亡作為可能性既毀滅感覺好恐怖

死左永遠消失無咩唔好，個世界太多閪人。

你諗下如果你信耶教，一復活見返哂香港班狗官，到時你可能想屌鳩埋上帝

但好多人認為得到永生就會追求死亡

紅色source?
以我既認識量子力學冇提及過呢個觀點

真體會覺得義體唔係自己肉身既延續
感覺更恐怖
義體則會以為自己是真身

「我」依一種意識本身已經係幻覺。

you exactly speak out my idea through out these few days

以前成日諗人死左或者失去意識果一刻會係點

係叫做Quantum mind hypothesis

一齊研究下

諗到自己死左，合埋眼個下就會完全失去意識同感覺，一切回歸於零。諗諗下就會覺得做人為乜？死左你一世人努力得到、失去啲野乜都帶唔走，連記憶都係。咁我生於世上意義係乜？

之前睇手塚治蟲既 <火之鳥> 入面都有唔少角色徒勞咁追求永生 睇到好唏噓 我諗如果人一定要死 咁我地唯一可以做既野就係唔令自己有一絲既後悔 如果有夢就一定要追 唔好理人點睇 唔好理社會點諗 行自己既路 面對自己既人生

其實思想呢樣嘢係set定
最多有些小量子力學改變
你嘅思想唔係有你控制
祇係複雜到你以為你真係好似有靈魂
好似電腦啲random seed一樣
有晒公式

原來有咁多巴打同我一樣都係咁諗

你好彩啦 係可見既將來 意識好有可有可能可能被轉移 即係人可以有永生 到時死亡係option 而唔係must 不過我諗到時又會有好多政治宗教問題衍生

成日臨訓前都咁諗 根住就好撚驚
但唔係驚死 係一諗到消失嗰下就好不安

我覺得係暈左/訓左咁
係完全冇左意識 乜都唔知咁

只係一個假設性既理論

其實最怕係得返自己一個，比你唔使死但世界得返你一個，分分鐘慘過去死

成日都會諗依個問題，但其實無答案或者去到死果日就會知

我都覺 個個死完 又係返到 個地球咪好撚迫
死左幾多人 一直幾千年
咁你扑野咪好撚多人睇住

屌我都係 最驚係死咗仲有意志....清楚知道時間過緊，但係就咩都做唔到

有一樣既諗法
有時諗到好驚

呢家在生 有意識有感覺 有得諗野 有得郁
但死左會係點? 時間仲有冇影響?
除非係有靈魂
如果唔係想像唔到果種虛無既感覺

有幾次諗到教都訓唔到 出埋汗

終於有人同我一樣
次次都會諗到喊之後打自己一巴等自己唔好再諗
因為諗親都好辛苦

一直覺得死就係好似蠟蠟燒完熄滅咁
「我」唔再存在係呢個世界上
肉體（骨灰）可能化成構成呢個世界嘅其中一樣物質
但呢樣嘢唔等於我
怕死都係怕死前痛苦同最愛嘅人傷心

細細個諗會好怕 好怕屋企人走 屋企隻狗走 但到左大個再諗返 反而係好想珍惜時間學多啲野 以前好鬼唔想讀書覺得好Q冇用 而家好想係有生之年學多啲野見識多啲 諗諗下呢啲問題就好想讀philo

耶教徒答唔到

死左感覺係點?係咪似未出世時的自記呢

我都係咁諗,好似訓覺咁,最入睡時間

好多年前就諗過 會驚但都無辨法

我有諗過，如果呢個世界唔存在宇宙，冇生命，冇物質，乜都冇。到底呢個「世界」係點一會事？

My biggest fear of death is that your lives will move on
Will anyone remember me?

至少可以將意識呢樣野放係科學上討論而唔係憑感覺猜測

倒轉頭諗如果死咗之後去天堂或者地獄 個種永恆都係超出我哋所理解嘅概念
即使係天堂 永恆嘅滿足冇悲傷冇慾望係絕對嘅沉悶

所以宗教呢樣野先咁重要

死後＝出生之前

實際上連意識呢樣野都唔知係咪真實存在

太多假設

我都明白人生一定要經歷生老病死
我都知自己總有一日會離開人世
但只係好驚
會不斷諗 咁就玩完 咁本身人存在喺世上有咩意義
點解要存在？離開人世自己既意識係咪仲存在？
離開左人世 會去邊到？。...
之後就諗 想追溯以上答案 就要解問到
宇宙點黎？靈魂點黎？咩野創造宇宙？個樣野又係邊個創造出黎？...
愈諗就愈唔明 因為根本就無答案
原諒我1999既文字同思維

其實應該要讀科學嘗試解決問題 哲學充其量只係令你對死亡有更邏輯性既分析 從來無解決到問題

諗多陣好啦，星期一記得準時返工

原來唔係得我一個係咁諗
覺得死就單純好似平時訓覺咁冇左意識 但唔會再醒翻
其實應該就感覺唔到任何野 但仍然唔敢想像到時要面對點樣嘅虛無

有時都會咁諗，不過睇得科幻片多
覺得未來科技有可能令我地重生

冇錯 根本冇可能搵到呢d問題既答案

科學只係解釋現有既現象

永遠冇辦法搵到一切物質既源頭

唔係

所以唔好諗住將大腦放上雲端等等既方法可以實現永生

放到上去只係你既記憶同思維模式

你已經唔再存在

之前細個成日諗我死左會去邊
我唔相信輪迴 我覺得人死左就消失
唔會再係宇宙上出現
所以我地乜都要試下 人生苦短
除左作姦犯科
就應該咩都試下 及時行樂

但係我識講唔識做

佛學話呢個情況叫 「不可思議」應該係超出左人可以理解既境界 就好似動物理解唔到人咁 人始終理解唔到超越三維空間既野 (雖然數學上已經証實宇宙起碼有11維度 但係人都係觀察唔到) 不過科學上依家可以解釋到宇宙點黎 點樣有大爆炸 科學上係接受左由無到有呢個concept

反而我會諗點解我地會生存係呢個世界或者空間
係咪有人定係唔知d咩創造左我地
我地係咪跟住果個人既劇本生存 一齊都係佢既掌握之中
定係我地只不過發緊場夢

死唔可怕
死左變虛無先可怕

我有諗過喎
有時覺得就算掂到都未必係真 個觸感會唔會都係假既 諗出嚟既

佛學可能係最接近呢個世界運作既 依家好多科學家都後知後覺咁証實左佛學既野 真係好神奇

同埋科學係應該可以搵到一切既源頭 俾科學發展多3, 4千年 應該會有唔錯既成果 只可惜我地生不逢時姐

咁反而係好，有靈魂會捨得走

即係虛無、無意識。
呢種處境係最可怕，比起痛。

我覺得一個人失左憶，或者老人痴呆，同死左都冇乜分別，一樣咁可怕。果個存在已經唔係自己。

我好細個就已經會諗呢樣嘢
每次都會覺得好恐怖
而同時當我諗如果人嘅意識係永遠存在而冇消失嘅一日
一樣係會令我覺得不知所措
即係只要一諗到死後會點，無論係繼續存在定消失，都會有呢種感覺
所以我盡量令自己只諗活在當下
「永遠」呢個概念表面上冇咩特別，但如果諗深一層，係幾虛無同抽象

連濃兄真係天才黎

係 人生真係好短暫
所以我唔明點解要日日返工作賤自己

依家應該真係未知 所以有好多假說 有可能意識好似個腎咁 無左一定數量既腦細胞都可以有其他腦細胞運作到 又可能好似肝咁 會不斷自己regenerate 真係未有一個統一說法 另外唔同人對同一事物既理解又係好得意 你理解既藍色係咪我見到既藍色 你見到既野係咪同我見到一樣既野 呢啲問題令到科學否定唔到靈魂既存在 始終有啲人陰陽眼可能真係見到野

科學應該都有限制

我相信物質既源頭永遠都係不可證偽

其實如果係有靈魂 會識投胎
咁呢個世界就唔會越嚟越多人啦
所以人一死就好似物質分解咗

我覺得如果真係會消失喺世界上面
我覺得喺死之前消失之前做啲野令到人地記得我
例如係

帶更多人一齊消失

人生就好似去冒險樂園代幣會用哂咁
活在當下 搵自己最開心嘅方法生存就可以了
利申9up

所謂既我 只不過係一堆原子所組成 死左就慢慢分解返 道家思想真係好先進

時間空間係人既concept姐 唔係宇宙既法則 依家最接近宇宙運行既方式應該係廣義相對論 不過我自己都未到佢講咩 唔好意思 科學上我地既出現完全係chance 係好撚好撚細既可能性 不過我地真係出現左 好神奇

你自己有自由意志 唔需要理係咪有人控制你 你自己有咁既諗法就得 (不過中國有鐵打神算呢啲野 有時準撚到你唔信 所以真係話唔埋呢個世界有同科學唔同既法則係宇宙運行緊 又係好神奇)

我最驚死咗俾人拎去火葬

咁撚正

Epic of Gilgamesh 人想永生既方法就係留名千古，以另一種形式系人類文明上不死

科學既話最近anti-aging好似有突破，話唔定過多幾十年個個都不死

我寧願真係永遠消失
唔想再出現係新世界到

有時候人生存既時候都可以好似死左咁
只要佢想
佢可以完全遠離你既生活
好似死左一樣

人覺得有靈魂係因為有自我意識，所以認為自己/同類都係特別存在
好似唔會咁輕易就毀滅，點都有存在理由
但醫學、科技發展，其實係不斷證明緊呢個世界係唯物

高/連登仔好鍾意睇嘅gantz主旨就係講呢樣嘢
但睇嘅人除咗識講個ending爛之外又有冇諗過入面想表達嘅嘢

思考生死真係一件好恐怖既事

因為離自己好遠同埋太宏觀所以會好恐怖

不過其實唔遠

有可能下一秒就死

細個開始諗自己點解會存在都會越諗越驚
諗到自己點解岀現就好不安 我身處地球 地球外仲有個好撚大嘅宇宙 宇宙外可能又有無限嘅宇宙 咁點解有地球宇宙？有神明？外星人？咁神明外星人又點黎？
仲有好多無止境嘅疑問 有冇人同我一樣會諗呢啲野？
Sorry for off topic

假設人死左係乜野都冇留低
冇意識冇記億甚至靈魂都冇
咁我死左都應該唔會知自己死左
我覺得會變返好似人出世前一樣
生於無死於無

同埋可以諗下「我」到底係乜，可以點樣定義
要知道人喺唔同嘅身體狀況下，例如你有啲器官唔舒服
咁已經會影響到你當時嘅性情
基因會影響到人嘅性格、行為亦都已經證實咗
人唔同年齡嘅性格又有差異

而家基本上已經唔係古時好粗疏咁話死咗之後就咁飄個靈魂出嚟變成鬼嘅世界

我寧願咁
上天堂或者落地獄對我黎講都好可怕
有個終點會好啲

永生先係最可怕
您幻想一下您死咗之後 仲存在係世上
當一個人係有永生嘅話 仲有無時間嘅觀念？
既然做咩都係唔會消失咁存在嘅意係邊到？
人本來就係大自然嘅一部份
我地嘅遠古袓先
為咗生存
學識打獵
發明石器
今時今日 我地科技倡明
都離不開改善生活質素
降低死亡率
人存在嘅意義就係要掙扎求存
因為有死亡 生存先至有意義 有價值
當我地有永生之後
就好似打爆咗機一樣
利申：純粹個人意見

錯啦 只係人類一路既發展入面發現科學似乎解釋到最多既野 所以先行科學呢條路 但係呢個世界未必係依科學而行 仲有好撚多可能性 以科學概括宇宙似乎自大左

俄國真人show 通靈之戰 朱莉王好正

呢個post討論既野起碼係科學既角度完全係做戲9 up 但係又係咪真係可以大膽否定呢?

唔係世界依科學而行
而係科學依世界而行

我覺得歸無冇唔好
宜家成日諗住想留低啲乜，想人記住自己
就算有咁又點，係你死個一刻開始個一生人既野已經與你無關
真係咁想知死左會點，但係你根本冇可能知，死左既人又冇得講翻係點
所以點解要執著係呢個冇可能知道答案既問題
所以我覺得呢一世想點就點，開心左就算，都唔希望有來世，做人太攰，即使唔會記得前一世既事
消失就消失，反正冇野好怕，到真係消失即時候你唔會有怕既感覺，怕都係怕永遠唔消失，咁先係折磨
除非你相信人死後仍有意識

我都有類似諗法，恐懼不存在既同時又覺得存在其實都好恐怖

死左仲有冇其他可能性？地獄天堂？投胎？係咪一定人？貓狗？細菌得唔得？係咪一定呢個空間？係咪一定跟呢個時間軸？會唔會係由我個仔出世一刻繼續？係咪一定呢個星球？投胎做外星人得唔得？意識唔消失,長留死左果一刻呢？痛死就痛到永遠咁點算

Epic of Gilgamesh 人類史上第一部史詩就係討論死亡 可見樓主個post係幾千年前已經以某一形式存在左

人最重要既定義應該就係意識 未來人我諗未必會有肉體 可以變左有意識既機械人咁

如果死後會好似傳統講法變成靈魂入左四度空間
即係一路以來死左既人都會聚埋一齊
先唔講有冇天堂地獄等等既地方
單係呢個講法又好似唔係好合理
定係死後都有屬於死後既世界用一個system運作緊?
相信要自己死左先會知
我睇過1d文訪問1d死過返生既人
個個都話見到道白光
可能係吹水但冇人証明到

好耐之前高登睇過有人講迅間轉移，其中一個有可能既方向就係係另一個地方複製一個完全一樣既你出黎，再令原本既你消失

物理上好似係可行，問題就係複製人呢件事個意識係點計

好簡單咁諗
如果喺2個地方同時複製出一個你
咁會點
所以其實原本既你好有可能已經死左
只不過重組後既你對於其他人黎講同原本既你係冇分別

量子力學

經常都會咁諗..
怕死怕失去係因為珍惜依家擁有既野
但依家既擁有又係因為時間, 經歷, 成長

感覺到"現在/當下"呢個感覺真係令人百感交集
因為feel 到現在所以先感覺到開心, 但因為有現在就會有將來, 死亡都終會降臨
我地在乎既人都總會死, 然後我地都再感覺唔到自我.. 唉

我不嬲都覺得好大機會係永遠消失
你諗下而家所有死後世界都係宗教無根據嘅講法
即使假設只有一種係啱
其實姐係有千千萬萬個都係錯
證明死後世界只係人類太懼怕死忙作出嚟嘅國王的新衣
姐係如果人死咗乜都無人類仍然會作個死後世界安慰自己
咁姐係有無死後世界嘅機會都係50/50

然後再諗深一層
其實你而家所有嘅知覺都係由你身體部份衍生架喎
你嘅視覺一定要由眼去提供
聽覺由耳去提供
就算你嘅邏輯,想像力,記憶力都係大腦有特定嘅部份你先擁有
咁無咗你嘅身體你仲點可以睇野聽野諗野呢?

所以我覺得死後世界都不過係人類自欺欺人

我都較傾向死後就乜都冇既講法
所以唔開心嗰時都諗我只係宇宙入面既一粒塵,唔洗睇咁重件事
不過其他說法都有可能性,好似輪迴,上天堂嗰啲,畢竟冇人證明到嘛

其實普通人生活庸庸碌碌，不停重複生活，，如果真係可以死後咩都無曬都未尚係一件壞事,我最怕死後嘅世界繼續重複，咁死左都仲係永劫回歸就有少少可悲

同意，而且絕大部分既人都係庸庸碌碌過一生，其實呢班人由出生到離開，機本上對呢個世界係零impact，根本就無意義，死後絕對係消失得不留痕跡
只有對這個世界有影響力的人，死後不會「完全」消失，因為，至小佢地既思想/發明/貢獻/罪孽係會留係呢個世界

所以只有歷史，或者講只有時間證明你曾經存在

人為死亡而活

你既靈魂可能永遠消失，但你冇消失，反而你永遠存在
你既相，你既紀錄，甚至係其他人對你既記憶唔會因爲你死左已消失
佢地係證明你曾經生存既證據

好唔捨得 唔想死

原來咁多巴打都係由細諗到大

我小學成日諗人死會去邊，但係慢慢開始現實既野太複雜 令我上到中學就少左諗呢個問題 反而而家上大專有時候趕project 會無啦啦諗起 咁辛苦為乜 全部人到死個刻咪又係一撚樣

樂觀撚
我覺得人死後本體會完全消失 雖然人生短暫好似最後自己乜都會冇曬 但你嘅影響唔會消失 只要你人生有同任何事物互動過 就足以影響一個社會甚至世界甚至所有生物/環境 好似蝴蝶效應咁 所以我覺得對世界（唔止係人類）每一個生命/事物都有影響世界嘅能力 都係重要嘅

我都有聽過呢種講法
如果時間係時空ge其中一個dimension，咁佢應該同其他dimension有相似特性
空間唔會因為係唔係嗰度而唔存在，啫係你而家雖然宅係屋企但係尖嘴mk老蘭依然係度
同理你雖然唔係過去/未來嘅時間點，但係佢地都係存在ge
只不過人類只能夠沿住時間"移動"，自以為有自由意志但係其實只係好似睇緊戲咁

有啲

所以享受仲生存既感覺

我成日覺得所謂靈魂只係大腦所產生既一堆複雜既化學反應,而所謂愛情、感情、友情不過係人類為左繁殖下一代&為自己生存下去而產生既化學反應；所以人死左之後,就等於咩到沒,因為你個腦已經死左。

所以生物其實只係一個程序
人類個code 只不過係寫得比較好咁解

根本就係咁
有乜咁好驚 人類真係偉大d 咩
死後咩都冇你都唔會知啦
根本你訓著正都同死正差唔多
如果個覺醒唔到你都唔會知 就咁完
有死後世界根本就好矛盾
個個係死後世界永生做乜鳩？
日日吹水打麻雀咁過幾萬年

Sausage party

菩提本無樹
明鏡亦非台
本來無一物
何處惹塵埃

呢d野根本無答案 與其ff咁多 不如去其所野仲好
你感受唔到生命嘅喜悅就會諗呢d問題 唔係話唔好 但你諗完會極頹 好似漩渦咁

我都係

一直都覺得唔怕死果D人其實係未諗清楚咩係死
樓主話齋，如果死左真係乜都無，就算你死前安排左幾多野，都唔會知道下文
個世界繼續轉，歷史繼續向前，但完全無你既事，你已經消失左，係連『意識到自己消失左』都唔得，真係好恐怖

BTW，近幾年開始有另一種諗法，既然天文學家話宇宙大部份都係『暗能量』、而又搵唔到佢地出黎，物理學家又話世界有『反物質』，但同樣係搵唔到出黎，咁即係話人類『可觀世界』背後其實仲有另一套定理，話唔定人死左之後就會去左另一套定理入面，咁樣我就比較無咁驚 雖然唔知另一套定理會係咩樣

好細個認為死左之後就乜都冇曬完全消失係正常。
所以覺得活在當下就好了。諗咁多都無乜為
即使有再生 輪迴都冇乜好怕，反正而家做乜都唔會改變到呢個結果，到時先再算

人死如燈滅

久唔久都會咁諗
除左生死 仲有對「我」呢個概念有質疑
一再深入諗就會覺得不安恐懼
不過自從話比自己聽 就算有幾擔心 都改變唔到將來 改變唔到自己壽命既長短 就開始釋懷左少少

其實冇乜野
當訓著
但好希望自己唔會忘記呢一世既野

Terror management theory

我反而諗人死永續 直至身體完全分解 所以毛澤東列寧永遠受苦
我屬於邊個流派？

當你試過全身麻醉，眼前一刻然後斷片，就大致上感受到死亡係咩「感覺」

唯物論？

冇咩感覺,一直認為人死後係會永遠消失

我覺得當我死左幾百年或者幾千年之後,
後人只會將我歸類為其中一位"祖先",
而唔係會記得我呢一個人

Sorry, 有D 1999

我總覺得死左都有得繼續玩
所以唔太驚死 仲有少少期待
但唔會主動求死

佛教
利申 有讀

我成日都會諗
好驚有咩意外 疾病
有咩咁就玩完
人生苦短
我仲有好多野未做
仲有人要照顧

我呢排會驚到自己搞到有精神病
由其新聞見有人咩意外既時候

明知死左乜都冇 冇上帝 魔鬼 輪迴
但基於由細到大都基督教 由會呃下自己
由基於老媽佛教 覺得有因果 盡量做好事
明明自己係信死後 就係乜都冇

唯有講 今生 做好自己就得

我成日咁樣諗
我不是一個人

其實人都只係一堆物質所組成,唔會比任何野優越
以前科學水平低,仲有咩日動地心說, 而家大家明白
宇宙無窮無盡,地球係宇宙完全唔係咩中心角色
點解仲認為人類特別d,仲有咩死後世界
事實上人類條命賤起上黎賤過動物,係落後地區,死左條屍隨街擺都大有人在
如果真係有死後世界,咁d人係點相處同又幾時開始有
由最初有人類開始一直死左後都係個邊永生緊?
咁有幾多千億人?
同唔會老唔會再死,即係你見番你既祖祖祖父
咁大家個樣係點? 都係年青既樣? 定係老死個陣既樣?
之後大家做乜? 使唔使訓覺?
日日玩?唔使做野唔使食飯, 做咩過日晨?

而家明白世間一切都係好邏輯既科學世界, 人類有特別感覺都只係腦部更加發達之故,但呢d都係再創造既野黎,都係化學物質黎, 死後只會乜都冇
宗教只係比驚既人避難所

有時會係到諗如果有唔同世嘅話
而家嘅我係第幾世
又或者身邊嘅人同事到係咪假象
自己存在嘅意義又係咩
定只係好多好多個夢
有一日到你一醒可能就會唔記得
又可能夢入面嘅先係真實
死咗就可以係夢入面得永生
利申 鳩吹

留名

好撚多錯字

其實死後既虛無大家都"經歷"過
大家出生前都係虛無

大家都係母體入邊

根本唔洗諗，因為冇答案，所以順應自然。學老子

有時覺得宗教就係人為左解決呢種死後歸零嘅恐懼而建立，唔知係精神寄託定自欺欺人

好似無人學我咁調轉諗
既然死後乜都無
自己乜都唔知
而每個人都會一死
做乜要 care 咁多後世既野
諗咩留底啲乜野俾後世？
莫講話後人
在世時有幾多人真係 care 你？
你做過既嘅柒事叻事
旁人都只係嗰一刻俾咗反應就過咗去
無乜人一直會對你嘅事 care
於是乎，死後並唔可怕
怕嘅只係死前嘅痛

再諗深一層
萬物生命都有死嘅結果
咁為何而生？
如果地球好似其他行星無生命咁有乜問題？
又甚至乎成個宇宙都不存在 (also known as 無意識)
So what?
科學推論太陽系最終會耗盡能量而毀滅
宇宙亦都一樣
無辦法達至永生嘅生命，社會，星系，宇宙
咁曾經存在於世嘅文明又乜意義？
唔好話宗教俾到答案
無得 proof 嘅
在世嘅人得個信字而唔係理解
死後你俾我見到天國我就信

我一直覺得人死係代表一種蛻變，蛻變成更高等既生物（可能好多生物活係四維 五維世界，但我地完全理解唔到究竟係咩一回事）。人對死亡恐懼係因為係我地角度理解唔到死亡。
人死=今世儲夠經驗，夠鐘升lv。

有時坐響度發呆，就會諗緊自己夠竟做乜鳩，點解會響地球，點解要生活，諗親都好驚

好似你熟睡無知覺 唔洗太擔心

我記得第一樣有意識既野係我老母同佢朋友吹水講個d野
之前好似完全空白一片 乜都冇 但又唔覺得有乜野存在咁

死亡就係瞓一場唔會醒嘅覺
合埋咗眼 你以為自己仲有機會再次打翻開
其實已經太遲

成日話人既指模係獨一無二，但全球有70億人仲未計死左既，咁多組合邊有可能獨一無二，除非自然界真係有系統去分配畀d人

有時諗個d岩岩出世就死既bb同埋低智力既人佢地連自我都冇，死左之後會點

我覺得死後係虛無, 乜都無, 比起耶、佛講既審判/因果更正

一諗到死後仲要帶著今世所作既業起另一空間「生活」, 或還債, 就覺得好苦
做人已經好苦, 今世既苦仲要繼續揹著, 死都不能解脫 , 幾陰公

如果係真 你咪又最多驚埋依幾十年
死左就冇晒任何感覺 好似訓覺咁

轉生，投胎，地獄依啲其實仲恐怖
永遠既折磨

話靈魂有重量 同埋鬼究竟存在與否呢？

你覺得人生苦
因為你跟著人地既限制去生活
你自己認為點樣生活先開心就點生活
咁就唔苦

未知生，焉知死

人死如燈滅
不過我想死咗都可以繼續觀察呢個世界

如果到時會永遠消失
咁到時既我已經唔會再關心

覺得死後仲有第個世界
因為我信世界係有鬼
不過樓主既說法都係有可能發生
始終無死人同你講到死後既世界係點

agree

一向覺得係咁

咪變返我地未出世嘅狀態囉

認同 我覺得人死就好似瞓著左冇發夢嘅狀態
你唔會意識到自己嘅存在
然後有一日你瞓醒 又再由零開始過

所以有三不朽

死左咪去無
哲你老母學咩
庸人自擾

永遠消失係咩概念，點解人會存在，但死左就咩都無
咁到底我地係為何而生 點解做一定要拼搏

前世下世輪迴死後嘅世界呢啲嘢 都係作出嚟解釋今世受緊嘅苦 同幫當權者控制社會嘅大話 等啲人少啲機會作反

人死後只會進入永遠既虛無
死後世界既想像只會令你好過d
當然如果真係有死後世界
我都想睇下黃泉路上有d乜

有冇人都好似咁 發夢夢見嘅情景 訓醒會隱隱約約咁記得 遲下發現真係會係現實中發生出嚟 自己有時係咁 覺得好驚

死左失去晒今世記憶同肉身等等，跟住到下世
咁其實同永遠消失相似
但你死左之後，有d有你名既野響到，或者拜山見到你個墓，或者識你既人記得你
咁又唔算永遠消失，因為你仲有紀錄留響世界到，世界仲有野記得你

我一諗住要回到生前嘅虛無就好撚驚
咁我係地球做咁多野做咩

我
我到宜家都仲係咁
所以覺得我條命係整定

今世做到呢一個自己 遇到身邊嘅人都係注定 係宇宙嘅時間我地只係一粒點都不如 既然人生咁短 好好咁做好今世嘅自己 唔好比自己有後悔

係直情無意識 乜都無

完全一樣 所以有時都會好想有鬼 起碼死左之後起碼唔會完全消失

之前睇過時間重置嘅野話未來嘅人/事改變緊我地 每唔知幾耐就會重置一次去避免災難+歷史被改變 而我地既記憶就會被重置重覆甘做同一樣野所以我地先會有時見到d場景好熟口面有d事好似做過
Btw成日諗係咪人死左有執著既人(唔想死，想報仇，心事未了)就會變做靈魂係人世間徘徊 其他就會化為虛無無感覺無意識甘
ff當成個世界既人死曬個世界又從0重新開始過

分做兩個時空，一個係我地依定死之前既時空，另一個係死後既時空，如果有輪迴既話，應該下一世有機會做一個動物，所以我相信呢一世入面做左好多仆街野既人，會比天收，下一世會輪迴去做畜生

感覺自己係一直存在
但係到底自己出世之前喺邊？
真係完全無頭緒同好撚驚

我覺得咁先好喎
第一 肯定好過落地獄先
第二 我好驚就咩投胎轉世 你下世又唔會保留今世意識 對我黎講根本唔再係"我" 同埋我覺得依種輪迴好恐怖 永遠都唔會遠咁

靈魂量子會去到其他未有「你」存在嘅宇宙尋找載體

不如諗下點樣令自己既生存變得有價值
甚至死左都會有人記得你

有咩咁得人驚，個個都咁死架啦
活在當下先最緊要

其實唔明點解d人會諗住死左之後 自己意識仲會存在
根本就冇過證據證明呢樣野 只係d人搵個心靈寄託姐
我就覺得 人之所以存在 只係大自然巧合咁砌左一件會繁殖同唔想死嘅object

死前有思想先會驚 死後根本已經唔存在 唔會再諗野 so wfc 活在當下

所以想喺網絡上留下唔同嘅想法或者其他生存過嘅痕跡

死左會消失，咁個意志會去左邊？
本身個意識存在，但冇左咁會係點？
一諗琴依道就好恐怖

意識無咗點解會恐怖，意識存在但係郁唔到，植物人先恐怖

首先要真係有輪迴，全部嘢都係在生嘅人幻想出黎

你訓著覺都唔會知自己訓著架啦
其實同訓左冇分別

我都成日咁諗，解釋比身邊嘅人知但冇乜人明嗰種恐懼

其實瞓覺個陣你都感受唔到自己存在
同一睡不起一樣吧

有時會諗自己訓係張床度，死個刻係點

有冇人記得都冇意義啦 都死左

我反而覺得帶比人恐懼嘅並唔係虛無，而係未知性
想像一下如果你明知恐咗之後係點嘅話根本就唔會驚咁多
當然有人覺得呢種虛無會帶比我哋一種無目的性或者缺乏意義，但呢種意義都可以係自己去尋找或者去建構出黎，並唔一定係先天或者係死後嘅生活所賦予比自己

我都諗過
結論係 靈魂/意識只係人類諗出黎解釋自己 其實生同死冇分別 都係一堆化學完素
係一個外星人眼中 可能地球既生物同死物 係冇分別

所以 生同死 係冇分別
正如分唔到一舊石係生定死咁

係，姐係當死左，意識仲係道，但冇身體會不由自主，咁都係恐怖

但連自己現有既意識都冇埋，唔只係當訓著左咁簡單，係永遠都唔存在果下，咁你諗下（你）會去左邊？你依一刻既意識完全消失，咁會係點？

訓覺唔發夢真係咩都唔知，我當咁樣係死後消失意識既感覺，但你係會醒返，咁無止境咁冇意識，即唔存在，你想像唔到會恐怖咩

岩

所以認真應該係有某樣稱為神既野存在
或者係超出我地可理解既野

唔覺得死左之後恐怖，反而好痛苦咁死先恐怖

所以要玩盡佢 開心就得

永遠消失既話，你連驚既意識都無
咁仲有咩好驚？

利申：想死

我存在 在我的存在

死唔係咁係咩啊
咪就係咩都無曬囉

我真係唔驚死後乜都無 無我 其實同生前無分別 反而最驚有來世
我所講嘅來世唔係因果輪迴果隻 而係隨機
假設來世出生喺貧苦戰亂地方 根本無人生可言 每日經歷住痛苦嘅話 我寧願一無所有
就算喺富裕地方出世 我最驚最怕係自己唔再係自己 意思係自己今世所以相信嘅嘢同價值觀下世自己唔再相信
例子： 我今世認為錢係買唔到良心 我好驚下世嘅自己因為唔同原因 為咗錢埋沒自己良心 或者下世自己有精神病做咗殺人犯etc 呢啲先最可怕 諗親都驚

我最近都係咁諗死亡依件事，甚至諗到失眠
不過我同咗我一個信佛嘅啊sir開解我，而家叫做好咗少少.......

我就認為死就好似小學生第一次打針咁，每個人都係打同一枝針。排緊隊時，有人好驚(即係我 )，有人好冷靜，亦有人響打針前講打針係點嘅，而打針只係一瞬間嘅事。唯一唔同嘅係，冇人知道打完枝針會有乜效果，再埋冇人講到比你聽打完針之後會點。

雖然世界上死人多過生人好多，但係都冇一樣野係可以令我唔怕佢。

我係覺得人一死左就會由你出世果刻再來過
所以有預知夢 其實係因為你曾經經歷過 只係你死左冇左記憶
但係有少部分片段係腦入面

我都覺得係咁
如果唔係有啲咩野令呢個世界存在
宇宙大爆炸都只係一個假說
根本就冇人証實倒

應該同訓著覺差唔多，但死左可能係永遠訓著咁囉，是但啦，想黎都無用，改變唔到任何野

lm

我地出世前咩感覺 死後咪咩感覺囉

夜神月

死左如果仲有知覺，咁火化果陣咪

同你諗法exact7ly 一樣 次次一諗到就驚到仆街

你死左，唔等於真正嘅「死亡」
但當有一日，冇人知你存在過，你就係真係死左

所以無論張國榮、Steve Jobs、毛澤東、愛迪生定法老王，從醫學上，佢地確實係死左，但佢地嘅思想、作風、理念都因為大家仲記得佢，透過大家嘅記錄，歷史描寫，佢仲存在此世上

其實死一d都唔可怕
只係比訓覺更深層
最可怕既係死後你要等
何謂等
你睇唔到
你feel唔到
你唔覺餓
唔覺痛
唔覺開心
所有野都唔係你
一路等
無了期咁等幾兆年
甚至更多
有咩慘得過咁
我希望死後
真係好似訓覺咁
就好了

我唔care,又或者我好care, so what, 都改變唔到d咩, 反而越去諗就越驚, 但係驚1d驚黎都冇用既嘢係勁on9
就好似開post講驚聽日係星期一要返工一樣
返工啦仆街

肯呀

好想留d 證據係世上
我又唔犯法 名留清史又唔到我
呢排成日諗呢個問題
已經好驚會有病
好驚任何意外 疾病
不論自己定身邊既人

應該點面對
唔係咁易放低

貓型機械人都會去有你存在既宇宙搵你

「我」究竟係咩

之前電視好似播過話地球永遠見到月球既一面
但另一面係外星人居住，而外星人係人類既祖先
而月球係用黎監視地球，所以設計到圍住地球轉都只係得一面俾地球睇到，之前d國家探月之後唔敢再探係因為受到外星人警告唔俾登月。

而人類係因為n年前打仗輸左既外星人，以靈體形式去左地球，而我地古代既乜神物神都係外星人黎。而既靈體可以分裂，所以生物可以越黎越多。

利申：搵唔返套野，有無人睇過

Same...已經唔想再追post 追到個人好down
人生在世幾十年 雖然d人話死左就冇時間觀念 但諗起如有之後有意識無限咁落去就好驚
好似俾人困住咁...
雙親都有信仰 自己都覺得真係有天堂都幾好
至少死左應該唔洗唔知點咁
但有時又驚信左最尾點知冇天堂
又係度諗如有有下世都幾好 直接重新嚟過 玩多次個game 但又唔想俾呢個世界折磨
如果死左乜都冇 又覺得好似好白費咁
見到咁多人一樣諗法feel到not alone
總知我仲係好怕好怕面對死亡 但又想趁人一世物一世玩盡佢 闖盡世界 但又未ready隨時都要死

有時係度諗大家都識點做一個生命成個過程係點 都係扑嘢
但點解就冇人知死左之後成個過程係點 咁至少大家知道咪唔洗面對呢啲嘢

Sorry好1999

其實唔洗名留青史 人類之前有唔知幾多兆年 之後又有唔知幾多兆年 就算留左個名 就只不過係呢個人類文明既人知道 文明衰敗後 幾千億年後既另一個文明都唔會知 所以留與唔留都無分別

同樓主一樣由細諗到大 成日失眠

如果咁我實會做壞事，反正死咗都唔使落地獄，永遠消失喺呢個宇宙，唔使負責任，咁做乜都冇所謂啦

其實有咩好怕... 我反而係期待我死左之後既我會係點樣 好想去下一個屬於我自己既旅程 姐係呢個我只係一個check point 我既人生係有好多個check point
我係咁諗 所以活在當下就好了

Same
如果試過做手術，麻醉果種感覺就係啦
到你醒返，你根本唔覺得有什麼時間既流動
或者如果你唔醒，其實都黎唔切驚
總結就係，驚唔到

其實換個諗法, 你出世之前咪又係係消失個狀態無限咁耐, 你會唔會對呢個狀態有恐懼? 如果無, 點解你要驚以後從新回歸到呢個狀態?

我曾經試過瀕死，感覺所有野離自己越黎越遠，好平靜，所以都同樓主一樣，覺得人死之後係消失
但我反而覺得死後就咁消失輕鬆啲，有afterlife咪仲攰，又要繼續生存 到時一定又有好多野煩

totally agree

細個目睹過一場車禍 之後都會成日有類似諗法 次次一諗就越諗越多 越諗越驚 依家一諗就逼自己搵其他野做引開注意力 例如唱歌呀（諗到咩唱咩） 搵野睇下 令自己分心唔繼續諗 你都可以試下

施主，先不提大三千世界，地球有好多人以外既生物

菩提本無樹

有興趣可以睇下 信仰的動力（作者：田立克）

每個生命係世上出現都影響住另一個生命，不論作出好既行為/壞既行為都推動緊呢個世界向真理

好想見到鬼 起碼俾我知道人死左仲可以係呢個世界

對唔住，好/壞 對時間對世界都係無意義，係人既定義

我都係咁諗
但又未至於驚

點都覺得死左之後唔會單純你個人唔存在係世上咁簡單，我信有靈魂呢樣野。唔係既話死左就game over好似成個格局唔make sense咁。

同一派

我都認為係死亡之後就係另一段人生既新開始！

我地永遠都起唔起出世前係點！

但係出生既年代係咪一定係往後推進呢？

好驚死左之後真係好似訓著左咁
唔知死後會去咩地方
諗到就好驚

我思故我在就足夠嘞

matrix

本來無一物!

去到冇人記得我 所有識我既人都死曬
咁我就真係永遠都唔存在了

細個會諗，死左可以好似打機咁轉去第二個世界，去Pokemon既世界，做小精靈訓練員

Matrix
Btw 外星科技做到我地唔知姐

即係呢個留言 呢個想法
世上所有知識 都係想像

係愛啊哈利

如果菩提本無樹係錯呢？

如果、世上有萬千個如果，咁又點？

有幾耐冇見過呢句

認同紅字
不過我有個唔同D嘅諗法
例如係

阻止你

阻止你阻止佢

我有次發夢自己死左，然後我一直生活係一片黑暗入面，無意識咁 好撚恐怖

Webtoon 個禁日度有一篇都係睇呢啲 睇完好空虛無力 覺得人生或者生命都好虛無
有興趣可以睇下

以前幼稚園個時會驚到喊,但上左小學就已經冇左回事

恐懼來源於未知

如果知道死之後係點，其實死亡都唔會太可怕

信佛
信因果
信輪迴
所以唔會消失

我幾肯定有輪迴呢樣嘢

可能依家你同我生存緊既已經係地獄呢

死左之後就算投胎乜都好 冇左自己既記憶咪等如唔係自己lor 冇左記憶既自己仲算唔算係自己 仲思唔思考到以家既問題 Sorry for 1999

性格，喜好等等，好似唔會有太大出入⋯

我識一個專業人士，學佛多年，已經修煉到知道自己前世，但我冇問落去因為佢唔方便講。

真人真事

你地要相信有因果，唔可以取不義之財，唔好就罵人，唔好做壞事，多行施捨者下輩子就會富有。
貪財者下輩子貧窮⋯

我一向都係咁諗。人死左乜都冇。啲人話上帝用泥土製造人類。人死左就直接化為塵土，一個循環，我幾buy。

不過我認為因果報應或者天堂與地獄嘅概念可以幫到社會保持道德規範。

法律管唔到道德，但係宗教或因果可以。社會風氣先可以保持良好。

中國人就係因為捨棄左宗教對人嘅規範，所以啲民族性先咁卑劣。純粹物質主義，對民主自由博愛完全冇興趣。

消失唔好咩

聽完你講，舒服左好多
我細細個諗呢D問題，每次都會唔夠膽諗而放棄

不知生 焉知死
唔好諗咁多 享受現在 活在當下啦

雖然我都有諗過呢個問題

怕既人可以睇下老子，莊子，同佛教既野，老子既形上學，莊子既逍遙，佛教既無我同因果，或者可以幫到你地，比到d建議你地

半年之前既我好撚驚，同好多巴打一樣會諗到打自己一巴先會醒
失去最愛之後一啲都唔驚，學會懂得接受

I think therefore I am

消失咪消失囉, 有撚所謂咩,
好過長期受苦啦

其實真係冇咩驚
反而驚在生既時候失去
我係諗身邊所有野,包括親人,都有一日會唔係度,失去哂
可能得番自己一個,一諗到咁就sad到唔知想點

如果冇神或創造者和靈魂的話,
表示生命都係由死物轉化而成,
仲要係好好彩咁, 可能仲難過中六合彩,
點解現今的科學家唔可以憑一堆死物創造生命,
到底缺少左D咩?

涅槃

就算有又點？
咁邊個係神/創造者
你明我講緊乜就唔會問呢個耶撚典形問題

點定義咩係「我」
你所理解嘅輪迴係真正佛教嗰種(類似大隻佬嗰種解釋)
定係民間風俗故事嗰種，其實已經好大分別
如果係前者，其實真係唔關你事

Prometheus

話有神/創造者一定係耶撚?
但我宜家話冇喎,
我冇追post都唔知你講過乜

我上面打錯，改返
你呢種講法好多典形耶撚用嚟"prove"有神
但其實咩解答都冇

John lennon

發覺每次有親人死左後，無耐總會有飛蛾無啦啦識入屋(都住得好高下)

對上果次係阿婆死左
出殯後隔左幾日既夜晚又真係有隻飛蛾入左屋

我唔覺得話人死左係無哂任何記憶、意識、形態
佢轉左另一種形式存在緊係世界啫

起碼我相信死左既人，雖然佢地個人形態被消滅啫，但內裡肯定有個靈魂咁既野(或者係睇唔到既某種東西)被轉移左去另一個生物裡面

就等於阿婆死左，佢被轉移左個記憶落去一隻/多隻飛蛾，而飛蛾壽命好短暫，睇下邊隻飛到黎然後叫做通知我地: 喂我係阿婆呀！

唔係咁諗我都解釋唔到真係發生過既呢啲飛蛾事件

每一個人都死過一次，就係出世前。咁點計埋死之前呢

我唔係想講有冇神喎,
係生命點黎喎, 點都係由死物轉化宜成,
但係以現今科學都造唔到,
如果人工智能都有思想, 都係生命?

你嘅問題根本上錯誤，生／死只係人類為咗方便而創造嘅生物學詞語。舉例黎講，一個擁有發出電子訊息嘅腦，我地定義為生，反之為死，當中分別在於生物學上嘅功能，而係構成物質上，一個生人同一個死人根本冇分別，「生命」由始至終不存在。

你可以假設上面嗰堆野係真，亦可以假設只係巧合，一般黎講，假設佢係巧合會實際小小。

你諗多了，只有工具先有所謂生存意義，較剪存在為咗剪野，刀存在為咗劈野，人不是工具，唔需要生存意義。

混沌湯？

即係進化論假設個個生物起源。
不過唔清楚有無真係repeat過出黎

不喜歡爭論細節位
我才疏學淺
不如你地主動講點睇輪迴
我唔鍾意辯論
你地開個point出來我睇ok？

出世之前就唔存在
死左之後會消失好正常

其實人人都會出生死亡, 有咩好驚?

不以科學理解世界先係最自大，人類只係智力有限嘅靈長類，以有限嘅邏輯得出有限嘅科學理論，係一件最謙卑的事情。

輪迴雖然科學證實唔到
但起碼令相信既人現世生活得積極D, 等下世有好日子過

它日科技應該可以做到把整個腦袋轉移到新驅體上
又或將記憶轉移到一個全新驅體上
但 應該不會在這一二百年內發生

我哋唔使諗

我12歲果年就因為諗呢個問題，諗到去左睇精神科醫生，食過血青素

佛點樣學，點樣修練？教下我

唔止知前世
街上能見神例如土地公
要修為好高先得
一般人想知道前世可以搵催眠師
不過知道前世之後你心境如何能保持平穩又係另一個課題了⋯

我而家跟專業人士去同一間佛堂學禪修 屬於身心治療 之後會講及因果既課題 好期待
可惜已經截止報名
不過有個巴打師兄推介一個更加出名既精舍
叫法鼓山

仲有得報名
去體驗下咯
先體驗學習咩叫靜心

實際上下世其實唔關你事

你不信佛 自然不信

輪迴解釋到點解好人未必係今世有好報

即係你唔明我講緊乜
上世下世其實唔係好人有好報

都係嗰句
大隻佬入面咪有解釋呢個道理

當真係有輪迴先 人既本性呢樣野唔係咁易變 如果上一世已經做左好多仆街野 報應去左第三世界你其實只係去左一個更差既地方做返上一世既野 咁其實同大耳窿有咩唔同